# Juridische borging
De `JuridischeBorgingVan` is een zelfstandige GIO-module die gebruikt kan worden om bij de GIO verwijzingen te registreren naar het bronsysteem van de geometrische data in betreffende GIO. De meeste bronsystemen (bijv. een basisregister) voldoen niet aan de juridische eisen van eeuwigdurende openbare beschikbaarheid van het bron-object in onveranderde vorm. In dat geval moet men de geometrische data van het object opnemen in een GIO. En kan de `JuridischeBorgingVan`-module voor beheerdoeleinden worden toegevoegd aan de GIO om de relatie naar het bron-object in het bron-systeem te leggen. De bron-objecten worden juridisch geborgd in het GIO, omdat de bron-objecten zelf niet in een juridische context mogen worden gebruikt.

## Inhoud `JuridischeBorgingVan`
De `JuridischeBorgingVan` legt vast welke bron-objecten voor het GIO zijn gebruikt, en/of voor welk GIO-deel. De module is niet bedoeld om in detail vast te leggen welk aspect van een bron-object correspondeert met welk element van het GIO. De module bestaat uit een lijst van representaties van (al dat niet fysieke) objecten die in een extern bron-systeem zijn gedefinieerd, buiten de verantwoordelijkheid van STOP. STOP gaat er van uit dat de objecten in dat bron-systeem een (unieke) identificatie hebben. STOP is onbekend met en houdt geen rekening met conventies en standaarden die gelden voor dat externe model.  

## Wijziging bron-object
Om een gewijzigd bron-object te kunnen vertalen in een nieuwe versie van het GIO is domeinkennis nodig van de betekenis en het gebruik van de bron-objecten in regelgeving. Bij veranderingen van het object (zoals aanbouw of sloop van het gebouw of uitbreiding/demping van het kanaal) kan de geometrische data van het object wijzigen. Aangezien in het inhoudsgedeelte van een GIO  alleen de geometrische data van een object (of objecten) is vastgelegd en er geen directe verwijzing is naar het object zelf, wijzigt een GIO niet vanzelf als het bron-object verandert. De `JuridischeBorgingVan` kan dan gebruikt worden om te bepalen welke GIO’s gewijzigd moeten worden, namelijk die GIO’s die juridisch geborgd zijn door het gewijzigde bron-object. 

## Zie ook
* Het informatiemodel van de module [`JuridischeBorgingVan`](EA_44F1995C792B4434829942718BB589BA.dita#Pkg/257BF00353CE46ffBE185443C001533A).
* De schema-documentatie van de module [`JuridischeBorgingVan`](gio_xsd_Element_gio_JuridischeBorgingVan.dita#JuridischeBorgingVan).